
[[TOC]]

# Livros

## História da verdadeira igreja

Jesus sempre teve servos fieis aos quais confiou Sua luz ao longo dos séculos. E os fez depositários da Sua verdade, dando-lhes o encargo de difundí-la ao mundo, como Sua igreja. Houve somente uma igreja verdadeira em cada geração. Adão, Sete, Noé, Abraão, Jacó (que teve o nome mudado para Israel), e outros santos, em seu respectivo tempo, compuseram o "fio de ouro" de Deus na Terra.

A igreja verdadeira possui características distintivas pelas quais é possível ser identificada em qualquer época. Conhecendo-as, podemos saber qual é, hoje, aquela que dá continuidade ao "fio de ouro"; que possui o depósito da luz do conhecimento das Escrituras Sagradas e o encargo de entregá-la ao mundo no tempo presente.

Se você é um sincero buscador da verdade, poderá conhecer, através da leitura deste livro, quais são as características distintivas da verdadeira igreja e identificá-la. Nosso sincero desejo é que, ao final, você encontre o que busca. Deus te abençoe.

## Passos para Cristo

Milhões de pessoas são atraídas pela história de Jesus de Nazaré, que morreu numa cruz pelos pecados de toda humanidade. Interessam-se pela nova vida espiritual anunciada por Ele, pela renovação de coração proposta, mas se perguntam: como poderei experimentá-la? Como estarei seguro de que sou aceito por Deus, embora seja pecador, e finalmente receberei a vida eterna? Este livro é um manual simples e prático, que guiará todos os que desejam ter um relacionamento real com Jesus. Para os que seguirem seus conselhos, demonstrar-se-á um passaporte para a felicidade.

## Eventos finais

Os últimos acontecimentos colocam os pensadores e grandes homens em estado de alerta. Eles sabem que estamos na iminência de uma crise estupenda. Cerca de um século antes, uma senhora americana expôs em linhas claras os eventos como hoje os vemos, em harmonia com as profecias de Apocalipse e Daniel. Não se limitou a informar o que ocorreria, mas também escreveu instruções, baseadas na Bíblia, de como poderíamos enfrentar os eventos dos últimos dias e triunfar na crise final. Levantam-se, hoje as questões: Haverá uma terceira guerra mundial? Haverá um grande conflito de religiões? Os cristãos serão perseguidos? Como proteger minha família da crise global? Há alguma esperança para a humanidade? O que fazer para salvar minha alma nestes últimos dias? Encontre as respostas para essas e outras perguntas. Leia este verdadeiro guia para os últimos dias.

## 2300 dias finais

Na visão contendo lutas entre animais simbólicos relatada em Daniel 8, Cristo mostrou para o profeta a elevação e queda das nações que dominariam o poder mundial no futuro do seu tempos impérios da Média e da Pérsia, entre outros. Contudo, esclareceu que a mesma também revela os grandes eventos que ocorrerão imediatamente antes da Sua segunda vinda. Suas cenas se cumprirão novamente, nos últimos dias, protagonizadas por outros atores. Será então quando encontrarão seu cumprimento pleno. "o que se fez, isso se tornará a fazer... Há alguma coisa de que se possa dizer: vê, isto é novo? Já foi nos séculos que foram antes de nós" Ecles. 1:9, 10.

O anjo comissionado pelo Salvador para revelar a visão disse: "entende, filho do homem, porque esta visão se realizará no fim do tempo... eis que te farei saber o que há de acontecer no último tempo da ira, porque ela se exercerá no determinado tempo do fim." (Dan. 8:17, 19). As mentes pensantes já antevêem os sinais da crise profetizada, uma grande guerra englobando as dimensões econômica, política, social e religiosa. Neste contexto, a profecia de Daniel 8 revela os sinais do fim do tempo de graça para os homens e as orientações essenciais para os que desejam salvar suas almas. Se você é um deles, faria bem em ler este livro.

## Daniel 12

Muitos serão purificados, e embranquecidos, e provados; mas os ímpios procederão impiamente, e nenhum dos ímpios entenderá, mas os sábios entenderão. Daniel 12:

Quando a infalível palavra de Deus nos dá uma advertência como esta, faríamos bem, todos os que professamos ser cristãos, buscar junto à fonte de toda a sabedoria, que lições encerra este capítulo, para que Aquele que repreende e disciplina os que ama, faça tal declaração.

O sincero indagador da verdade encontrará neste livro, um cheiro de vida para a vida e de morte para a morte, a verdade presente, que recebida no coração despertará os sentidos, operando uma nova experiência junto ao doador da vida, e que determinará com clareza em que posição se encontra.

Lido com oração poderá não apenas determinar se o leitor está classificado entre os sábios (que entenderão) ou entre os ímpios que (procederão impiamente), mas o mais importante, poderá operar o início da grandiosa mudança que o colocará entre os primeiros. Abra o coração aos seus ensinos, na certeza de que o mesmo que selou estas palavras ao tempo de Daniel, quer abri-las ao teu entendimento neste tempo do fim.

Que o único Deus, Pai de todos, e Seu Amado Filho, Jesus Cristo, sejam louvados através deste livro, e que possam derramar-te todas as bençãos do céu, é o sincero desejo do autor.

## Viver saudável

A vida é dom de Deus. Nosso corpo nos foi dado para uso no serviço de Deus, e é Seu desejo que dele cuidemos e o prezemos. Estamos dotados de faculdades físicas e mentais. Nossos impulsos e paixões têm sua base no corpo e, por conseguinte, não devemos fazer coisa alguma que manche essa possessão entregue em confiança. Nosso corpo deve ser conservado nas melhores condições físicas possíveis, e sob as maiores influências espirituais, a fim de que possamos fazer o melhor uso dos nossos talentos (I Cor. 6:13). Nosso primeiro dever para com Deus e os nossos semelhantes é o do desenvolvimento próprio. Cada faculdade com a qual o Criador nos dotou deve ser cultivada no mais alto grau de perfeição, a fim de que sejamos capazes de realizar a maior soma de bem que nos seja possível. Se é teu desejo seguir esta orientação, os conselhos deste livro se mostrarão o guia seguro para mantê-lo no caminho certo.

## Os sete avisos do fim

Guerras, mortes, desastres naturais e catástrofes têm aumentado cada vez mais em nosso planeta. Vemos todas estas coisas acontecendo e não sabemos o porquê. Ouvimos falar sobre o fim, mas será que o fim virá? Estará realmente perto o fim do nosso planeta? "Cala-te diante do Senhor Deus, porque o Dia do Senhor está perto, pois o Senhor preparou o sacrifício e santificou os convidados." (Sofonias 1:7)

O terremoto e o tsunami do Japão, o atentado de 11 de setembro, o tsunami na Indonésia em 2004, a queda da economia americana, são todos sinais que Deus nos tem dado de que em breve chegará a retribuição final dos pecados desta terra. A graça ainda está a nosso dispor, mas não por muito tempo.

O livro de Apocalipse, que é a "revelação de Jesus Cristo" (Ap. 1:1), nos revela que grandes e terríveis catástrofes estão próximas de acontecer ao nosso planeta. Grandes bolas de fogo descendo do céu e destruindo milhares de cidades, o mar transpondo os seus limites, o surgimento do anticristo, as grandes operações do inimigo das almas no tempo do fim, estão todas às portas. Estamos nós preparados? "Certamente, o Senhor Deus não fará coisa alguma, sem primeiro revelar o seu segredo aos seus servos." (Amós 3:7) Este livro revelará a você, leitor, como se preparar para não ser pego de surpresa quando todas estas coisas estiverem para acontecer.

## O oitavo

Estudiosos da Bíblia, baseados nos símbolos do capítulo 17 do Apocalipse, declaram que se aproxima o último pontificado romano. Em seguida, Jesus voltará a Terra pela segunda vez, para estabelecer Seu reino. Haveria real fundamento para tais declarações? Estaríamos mesmo chegando ao fim? O grande drama do mundo se aproxima do seu desfecho? Acompanhe uma investigação a fundo no tema, apoiada pela história e pelos noticiários recentes, lendo este livro. Suas revelações são surpreendentes.

## Daniel 11

Para a grande maioria do público em geral, e mesmo de clérigos, pastores e professores, a maior parte da profecia de Daniel 11 parece um mistério indecifrável. Até hoje existem pouquíssimo (bons) livros propondo-se a explicá-la. E esses sempre aplicam-na ao passado. Entretanto, é inegável que há um cumprimento no presente e no futuro. Quando o anjo foi apresentá-la, disse ao profeta: "vim para fazer-te entender o que há de acontecer ao teu povo nos últimos dias; porque a visão se refere a dias ainda distantes" (Daniel 10:14).

Este livro é a primeira explicação completa das palavras do anjo em Daniel 11, aplicadas ao presente e ao futuro do nosso tempo, em todo o mundo, de que se tem notícia. E você a recebe agora, em primeira mão. Jesus disse:

```
"bem aventurado aquele que lê, e os que ouvem as palavras desta profecia, e guardam as coisas que nela estão escritas; porque o tempo está próximo"(Apoc. 1:3). Boa leitura!
```

## [Jesus Cristo o revelador do amor de Deus](Cristo-OReveladorDoAmorDeDeus/Cristo-O-Unigenito.md)

A humanidade tateia a procura de um Deus de amor. A Bíblia ensina que Ele existe e "é amor" (I João 4:8). E deu uma revelação de Si mesmo através do Seu Filho. O estudo da origem, posição, missão, obra e sacrifício de Jesus Cristo nos leva a enxergar que sempre fomos caros ao coração de Deus, desde a eternidade. Também nos mostra que Ele tem um maravilhoso plano para a vida de cada um de nós, para nos limpar de todo o mal e nos dar vida eterna para desfrutar um céu de bênçãos acima de todas as nossas expectativas. Aquilo que "olhos não viram, nem ouvidos ouviram, nem jamais penetrou no coração humano", foi preparado por Ele para os que 0 amam ( Cor. 2:9).

Quando Deus for visto em Seu verdadeiro caráter, pela revelação de Jesus Cristo dada na Bíblia, e este conhecimento for anunciado ao mundo, cada ser humano terá condições de apreciá-Lo e amá-Lo, se não resistir a magnífica, persuasiva, cativante e envolvente influência do Seu amor. Isaías profetizou que "a Terra se encherá do conhecimento do Senhor, como as águas cobrem o mar" Isa. 11:9. Este livro contribui para o cumprimento destas palavras, apresentando aquilo que aprouve a Deus revelar ao autor, até o presente, sobre a manifestação do Seu amor por meio de Jesus Cristo - desde os primórdios da eternidade até os nossos dias. Sua leitura certamente motivará os sinceros a darem mergulhos cada vez mais profundos no infindável oceano desta maravilhosa revelação. "E a vida eterna é esta: que Te conheçam, a Ti só, por único Deus verdadeiro; e a Jesus Cristo a quem enviaste" João 17:3.

## Todavia para nós há um só Deus o Pai

Porque eu deveria ler este livro?

Deus nos aconselha: "Olhai tudo, retende o que é bom". Você pode pensar que já conhece toda a verdade a respeito do tema abordado neste livro e, portanto, não sentir necessidade de lê-lo. Entretanto, a palavra de Deus diz: "enganoso é o coração do homem; quem o conhecerá"? Mesmo pensando que já sabemos tudo sobre um tema ou que tenhamos a verdade sobre ele, Deus nos convida a rever nossos conceitos, pois sabe que podemos estar enganados sem saber. Falando aos de Sua igreja nos últimos dias, Jesus explica: "pois dizes: Estou rico e abastado e não preciso de coisa alguma e nem sabes que tu és infeliz, sim, miserável, pobre, cego e nu" Apoc. 3:17. Jesus sabe que a igreja dos últimos dias seria composta por pessoas que, embora pensassem ter a verdade, não a teriam. Estão enganadas e não sabem. Por isso diz aos seus membros: "nem sabes". Cremos nós que fazemos parte da igreja de Deus nestes últimos dias? Você o crê? Então, podemos fazer parte daqueles descritos por Jesus enganados e "nem sabes". Temos, portanto, uma boa razão para ler este livro e verificar se nossa crença subsiste à prova bíblica. Atendamos o conselho divino: "olhai tudo, retende o que é bom" I Tes. 5:21.

## Lições de fé

SOBRE O AUTOR

Ellet Joseph Waggoner (1855-1916) Nascido em Baraboo, Wisconsin.

Estudou no Colégio de Battle Creek,

Michigan. Prosseguiu seus estudos no Bellevue Medical College, New York, para a obtenção do grau em medicina. Iniciou sua carreira como médico no Sanatório de Battle Creek, mas descobriu que preferia pregar e assim entrou para o ministério evangélico.

Depois de revelar talento para escrever, foi ele chamado a trabalhar como editor-assistente da revista Signs of the Times, em 1884, sob a direção de seu pai. Dois anos mais tarde, tornou-se editor-chefe, cargo que manteve até 1891. De 1892 até 1902, Waggoner trabalhou na Inglaterra, primeiramente como editor da Present Truth Waggoner era um teólogo muito fecundo. Escreveu vários e importantes livros, numerosos panfletos e centenas de artigos para revistas.

Alonzo Trever Jones nasceu em Rock Hill, em Lawrence County, Ohio em 1850 e murreo em 1923. Quando ele tinha 20 anos, entrou para o Exército dos Estados Unidos, servindo até 1873. Ao servir nas Forças armadas, Jones gastou seu tempo livre, debruçado sobre obras históricas, principalmente da história antiga. Aplicando o conhecimento assim adquirido para as profecias da Bíblia, Após a quitação do exército, Jones se tornou a pregar na Califórnia. Sua inclinação para a escrita de levá-lo a conectar-se com o editor da revista Sinais dos Tempos, um jornal publicado pela evangelização. Em maio de 1885, ele se tornou editor-assistente de publicação. Poucos meses depois, ele e o Dr. E.J. Waggoner tornaron-se co-editores.

## O poder do perdão

Depois de revelar talento para escrever, foi ele chamado a trabalhar como editor-assistente da revista "SIGNS OF THE TIMES", em 1884, sob a direção de seu pai. Dois anos mais tarde, tornou-se editor-chefe, cargo que manteve até 1891. De 1892 até 1902, Waggoner trabalhou na INGLATERRA, primeiramente como editor da PRESENT TRUTH. Waggoner era um teólogo muito fecundo.

Escreveu vários e importantes livros, numerosos panfletos e centenas de artigos para revistas. No entanto, ficou mais conhecido pelo papel que desempenhou na sessão da Conferência Geral de 1888, em MINNEAPOLIS, juntamente com seu colega ALONZO T. JONES. Juntos deixaram sua marca na história pelas apresentações sobre Justificação pela fé. Na sessão da Conferência Geral de MINNEAPOLIS, em 1888, Waggoner apresentou uma série de palestras sobre a divindade de CRISTO, um assunto que estava na agenda da conferência. Embora não tenha deixado versões escritas de suas apresentações, Waggoner publicou uma série de quatro artigos na SIGNS OF THE TIMES sobre o assunto, imediatamente após a sessão nos dias 25-3 e 1, 8 e 15 de abril de 1889; isso sugere que eles foram relatos de suas palestras. Eles também foram vistos nas primeiras quatro seções do livro "CRISTO E SUA JUSTIÇA", publicado em 1890. Waggoner, juntamente com o pastor Alonzo T. Jones, publicaram também livros tais como os comentários bíblicos versículo a versículo dos livros de Romanos e Gálatas, O Caminho Consagrado à Perfeição Cristã, Lições de Fé, Cidadania Cristã, A Mensagem do Terceiro Anjo e O Pacto Eterno.

## Futuro revelado

Ah, se eu soubesse!

Considere as pessoas que morreram no atentado de 11 de setembro, em Nova York. E se elas soubessem alguns dias antes?. Tal informação poderia ter salvo suas vidas, e elas estariam conosco até hoje. Quanto vale uma informação desta? O preço da vida! Não tem preço. A revelação das coisas que vão acontecer é mais valiosa que todo o dinheiro que alguém pode possuir. Muitos pagam para assistir palestras de consultores, os quais pensam, podem dar alguma informação valiosa sobre o futuro. Outros pagam consulta para adivinhos, pais de santos, mestres de cabala, numerólogos, astrologos, etc. Todos buscam saber o futuro, mas o que não sabem é que a única informação realmente precisa sobre ele foi dada, "de graça", por quem de fato sabe - Deus. O Apocalipse inicia: "Revelação de Jesus Cristo, a qual Deus lhe deu para mostrar aos Seus servos as coisas que em breve devem acontecer" (Apoc. 1:1). Basta crer na informação - ter fé. Obviamente, a fim de preservá-la por séculos, Deus a transmitiu em símbolos, os quais precisam ser corretamente decodificados para se entender a mensagem. Este livro apresenta a revelação do futuro, decodificada pelo único método seguro sem o risco de deturpá-la deixar que a própria Bíblia interprete os seus símbolos. A informação vale ouro-pode salvar sua vida, sua alma, se você crer nela. E chega a você pelo preço deste livro, Um verdadeiro tesouro em vaso de barro, cujo valor só pode ser medido pelo custo de uma vida muito importante. Atua. Deus te abençoe na leitura do mesmo.
## A grande controvérsia

Desde o início da história da Terra, uma grande controvérsia entre os exércitos do bem e do mal se desenrola. Forças invisíveis, mas reais, encontram-se em máxima atividade.

A controvérsia se acentuou com o passar dos séculos e, hoje, os homens pensantes percebem que algum grande evento está por ocorrer. Na medida em que avançarmos no tempo, outras classes, e por fim todos também se darão conta de que nosso mundo sofrerá uma grande mudança. E jamais voltará a ser o mesmo. Aproxima-se o tempo de Deus intervir definitivamente na Terra, em favor da justiça.

Os sinais da natureza, as rápidas mudanças no mundo religioso e político mostram que nos aproximamos do grande desfecho final. O prêmio disputado por ambos os lados é: "nossa alma". Quem a levará? Você pode e deve decidir seu destino. Se você deseja escolher sabiamente, precisa ler este livro.

## As sete grandes verdades

Em cada época Deus enviou uma verdade especial, que decidiria o destino das almas. O aviso do dilúvio no tempo de Noé, a ameaça das pragas do Egito, por Moisés, a iminente destruição de Jerusalém, por Jeremias, provaram o povo da sua época e o separaram em duas classes - justos e ímpios; salvos e perdidos.

Deus não mudaria Seu modo de agir nos últimos dias da história da Terra. Há muitas verdades preciosas na Palavra de Deus, mas é da verdade presente que o povo precisa agora. Se você deseja conhecer as mensagens bíblicas destinadas a decidir o destino da nossa geração, deveria ler este livro.

A grande controvérsia entre Cristo e seus anjos e satanás e seus anjos

O objetivo desta obra não é tanto apresentar novas verdades referentes às batalhas dos tempos primitivos, como trazer à luz fatos e princípios que tenham relação com eventos vindouros. Entretanto, vistos como uma parte do conflito entre as forças da luz e das trevas, todos esses registros do passado parecem assumir um novo significado; e através deles é lançada luz sobre o futuro, iluminando a vereda daqueles que, como os reformadores do passado, serão chamados a testemunhar da "palavra de Deus e o testemunho de Jesus Cristo", mesmo sob risco de perda de todos os bens terrenos.

O objetivo deste livro é esclarecer as cenas do grande conflito entre a verdade e o erro; é revelar os ardis de Satanás e os meios pelos quais ele pode ser resistido com sucesso; é apresentar uma solução satisfatória ao grande problema do mal, derramando luz sobre a origem e a disposição final do pecado, bem como manifestar plenamente a justiça e a benevolência de Deus em todo o trato com Suas criaturas; e mostrar a santa e imutável natureza de Sua lei. Que mediante sua influência as almas possam ser libertadas do poder das trevas e tornar-se "participantes da herança dos santos na luz", para louvar Aquele que nos amou e a Si mesmo Se entregou por nós. Esse é o sincero desejo da autora. Ellen Gould White

## Saúde na cozinha

A humanidade sofre por falta de conhecimentos... Se os seres humanos tivessem plena consciência dos resultados que acarreta uma alimentação inadequada, pensariam melhor antes de utilizá-la. O homem "moderno" alimenta- se mal, vive estressado, fuma muito, alguns sofrem de sedentarismo e outros ingerem grande quantidade de bebidas prejudiciais. Esta é a realidade do estilo de vida do homem "moderno", que tantos males lhe acarreta.

Um poeta romano dizia que "O alimento é remédio para alguns, mas para outros é um grande veneno", e está frase tem o seu devido lugar: nem todos os alimentos podem ser utilizados livremente, mas podemos aprender a utilizá- los para nosso grande benefício. E nunca é tarde para pôr em prática tal conhecimento.

Que este livro, o qual nos honramos de apresentar ao público, possa, de algum modo, cumprir o seu objetivo: contribuir para a saúde e bem-estar dos seus leitores!
